李柱銘指開壞先例 憂再有佔領港府租地予中央執法

政府日前公布高鐵「一地兩檢」方案，資深大律師李柱銘直斥這是「最傷害特區的方案」，質疑一旦未來再發生佔領運動，中央也可運用此模式把特定區域租予內地，實施內地法以解決問題。

特區政府建議中央引用《基本法》第20條（特區可享中央授予的其他權力），授權特區在「內地口岸區」落實一地兩檢，實施內地法律。

前基本法起草委員會委員、資深大律師李柱銘今早在台節目上質疑，若香港將來再發生佔領運動，中央會否同樣以第20條「授權」香港政府將被佔領地方租予中央一星期，以實施內地法律，「若有第二次佔中，無論在中環、旺角，佔了幾天，佢覺得唔對路，好容易透過20條，把被佔據區域短租給內地實施內地法」。

同場的基本法委員會委員譚惠珠反駁說，一地兩檢方案經過港府多年考慮才向中央提出，具穩固的法理基礎，又說這只是李柱銘的假設，市民不用憂慮。

李柱銘稱，基本法內多項條款給予香港高度自治，包括第20條。他說，一旦人大運用20條給予特區權力，自行放棄基本法的保障，「你（特區）可以不用」，又認為特區與中央「夾埋傷害香港人受法律保障的權力」。對於律政司長袁國強昨稱法律「要與時並進」，李柱銘反指是「與時並退」。

若當年起草基本法時有一地兩檢的問題出現，李柱銘認為一定不會用港府提出的方案解決，直言：「畀個膽你，（前港澳辦主任）魯平一定唔肯，因為會嚇驚香港人」。

老豆琴晚先同我講
出年64租撚左維園比土共就可以拉鳩晒班人

佢咁講只係防君子
大陸根本就講咩就做 所以唔存在開壞規矩問題

97已經壞撚晒先例啦仆街

仲講，都唔係第一次啦，仲未醒???

阿起草委員幾時向聯合國投訴呀

係時候要求各國提供人道協助

比97前香港人選擇分家撤退

佢假設係有可能發生
不過要先經過司法覆核後 -> 人大釋法(改法)
咁不久將來以行政手段快速租比中國, 可以租一日都得
行使大陸法 呢啲野真係唔會做唔出
以前就或者唔得 , 但而家有班盲毛話: 你唔犯法咪唔會搞你囉
呢啲中國邏輯係班盲毛心存僥倖, 覺得自己企係共產黨身邊係無有怕咁
加上d人貪心成性, 樓價都唔會因為呢樣野而跌

緊急狀態都唔駛

短租租曬成個香港，實施大陸法

好記得97回歸果陣就係李柱銘班人話解放軍入城啦，會強姦搶野！

結果有眼睇！解放軍個影我都無見過！

上得高鐵既人都預左上大陸，等同每日幾多人往返大陸做野，羅湖關又出過咩事呢？

要怕既係本身打算犯江法搞事既人先要怕！

租返晒成個香港俾英國啦

有撚係97講過
識咁講香港一早獨立左

一早封左哩條五毛

上面咩解放軍強姦如果無Source唔該咪亂吹

阿李生同民主黨你都唔係第一次講呢D野，點解仲係唔諗下其他出路
[url]
[/url]
老老實實，咁多密件解密，已經證明左香港人無份參與簽台聲明個過程根本就有違人權

係度不停抱怨不如去聯合國陳情，跟番新香港個概念諗出路好過

佔中個講法有d多餘，因為中共真係要鎮壓你唔使同你搞咁多野，直接出解放軍都得

反而怕佢係緊急時候會"租用"香港d重要設施，例如金管局，機場，大學，醫院之類